高級助理刑檢專員劈炮 先後4高層辭職 學者轟鄭若驊管理混亂

律政司司長鄭若驊上任僅兩年半，已接連有律政司高層「跳船」，最新消息指律政司刑事檢控科高級助理刑事檢控專員余國慧已遞交辭職信，將於3月正式離職。有學者批評，律政司內部管理混亂、士氣低落，鄭若驊對不少具爭議性案件看法後知後覺，令下屬無所適從，又與下屬關係不和，導致內部未能團結齊心，寧願辭職。

余國慧目前主管刑事檢控科分科一第三組裁判法院上訴，在加入刑事檢控科前曾私人執業一段時間。余與加拿大籍夫婿沒有子女，有傳她離職後可能會隨夫回加拿大定居。

余曾在刑事檢控科不同部門工作，例如「嚴重詐騙組」及「證券、稅務及詐騙組」等，不久前升任高級助理刑事檢控專員一職，專責處理裁判法院上訴及覆核刑期案件，需親自上庭，向原審的裁判官提出覆核判刑，包括一名18歲男生踢警長腳先判感化，覆核後改判囚30日；及一名男子因踐踏及焚燒國旗被判社服令，覆核後則改判入獄5個月等。

其實鄭若驊上任約3年，已接連有律政司高層「跳船」，其中刑事檢控科更成為重災區。前刑事檢控專員梁卓然去年7月提出請辭時發出內部電郵通知同事，透露自己與鄭意見不合，而且情況一直沒有改善，故提出請辭，並於去年12月31日正式離職。而律政司前副刑事檢控專員許紹鼎及黎婉姬亦於2019年2月底雙雙離任

理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強批評，律政司內部管理混亂、士氣低落，批評鄭若驊對不少具爭議性的案件看法後知後覺，令下屬無所適從，與鄭的關係不和，未能團結齊心工作。此外，積壓多時的反修例案件亦令刑事檢控專員工作量大增，惟律政司卻沒有相應增加人手。陳估計，政府要求公務員須簽署聲明擁護《基本法》及效忠特區政府，亦是其中一個離職原因。

見到學者已經知係陳偉強
見到陳偉強已經知係東方

別讓余國慧走

齋睇topic已經估中左

等睇又有傻仔彈句骨氣出黎

呢隻隱形共狗小罵大幫忙
律政司班走狗不知幾心水清, 賺夠搵夠係時候移民外國, 收幾十萬一個月咩叫無士氣
明明係中共係香港搞文革, 鬥紅搞身分清洗

而家先扮正義
叫班仆街含撚啦

見到標題係「學者指」同「法律界指」呢兩個terms就知係邊粉報紙嘅作品同係邊個受訪者

乘機返支那審？

做左咁多年上到D grade話走就走
個個都風流工唔憂做

邊個再post 陳偉強 我即刻屌佢老母臭西

睇錯管理淫亂

屌你老母成班幫政權氤完劊子手想走佬，去外國嘆埋下半世

學者指一定係陳偉強
法律界指就一定係龔乜乜或者鼠王芬

唔係講堆律政狗扮黃
講緊班見人跳船就吹奏既傻仔

Tvb法律界人士 = 11湯

直接揾强國人做啦 仲扮乜柒

驚遲D移唔到民咪即走囉

驚制裁 不了

陳偉強?
連PhD都無
教屍屍
唔係真係當自已教大學掛

仲係大波驊管咩？

怕宣誓效忠共產黨？

咪扮無辜啦

臨走都唔揸撚爆大波驊對波
算係男子漢咩？

大波驊你一早宣報流亡英國就唔會比人制裁咁犯賤你班馬醒過你幾多

別讓他們走了

律政司拖住唔告黎智英
得罪方丈

俾國安署管埋啦 一鳩樣

方向成日都屌鄭若驊

唉又加拿大 根本奈佢唔何

咁都關鄭若驊事 ?

美國制裁到普通狗，做檢控都聞到燶味啦
仲唔走呀

依家先走，別讓他們跑了

上面就懶下面 下面就懶上面

全部都係仆街黎 唔洗爭

唔關事啦。

就算唔計立埸睇樣都知大波驊係閪上司

Asso學者

佢哋而家辭職就可以當乜事都冇
Un un腳等移民 但好多人俾佢地害到坐緊冤獄

乜大波樺有管理過咩

正

跳完船爆佢大獲

律政屍班畜牲 唔撚係想走呀?

可能佢日日都想比人揸
搞到啲下屬頂唔順要走

關咩事呀，驚制裁咋

Dllm咪撚走
市民心目中你地同黑警同級

智撚障…

怕移唔到民居多

其實點撚樣可以鬥贏班學者??
以前文革幾時都係學生要學者跪玻璃, 香港須要呢套方式

加拿大有無督灰熱線？

搞尻完香港人就走去加拿大

未訓醒

A

S

一睇學者就知係白粉報御用講師強仔

袋住幾千個移民外國嘆世界啦, 留喺度鬥紅定係等制裁

聞到味

呢班狗賊做咁撚多衰野，想辭職走佬去外國？

大把紅底頂上
怕咩

其實已到濫用級別，好業餘

鄭若驊
其實之前出走英國
都係想劈炮
不過俾人捉咗押番嚟

真係好撚多弱智...
塞撚咗10舊屎你食之後佢話唔塞喇
竟然夠膽死話佢「有骨氣」「有良心」

侵都落台 , 應該唔係怕制裁而係驚無得移民 , 提早跳船

點只管理混亂呀，明顯係怕制裁跳船啦

搵鄭敬基

唔洗學者都知啦

睇條八婆個樣就知難頂

又一件怕制裁帶埋機密文件投奔自由

搵夠錢再唔走就走唔到

叫鄭大奸、黎執屎、大舊衰唔好篤自己友好過啦

殺左10萬人然後辭職
唔殺夠20萬人即係好人
痰文豪真係長期發白日夢⋯

陳偉強

英國間碟MI5:
英國移民局:

美國間碟FBI:
美國移民局:

澳洲間碟ASIS:
澳洲移民局:

加拿大間碟CSIS:
加拿大移民局:

紐西蘭NZSIS:
紐西蘭移民局:

作為一個律政司司長比世界第一大國制裁 班細既點敢繼續跟佢？

應該主要係宣誓，佢廢係人都知